[
  {
    "question": "1. 原码乘法是( )",
    "options": [
      "A. 先取操作数绝对值相乘,符号位单独处理",
      "B. 乘数用原码表示,被乘数取绝对值,然后相乘",
      "C. 用原码表示操作数,然后直接相乘",
      "D. 被乘数用原码表示,乘数取绝对值,然后相乘"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "2. 原码加减交替除法又称为不恢复余数法,因此( )。",
    "options": [
      "A. 当某一步运算不够减时, 做恢复余数的操作",
      "B. 当某一步余数为负时, 做恢复余数的操作",
      "C. 不存在恢复余数的操作",
      "D. 仅当最后一步余数为负时, 做恢复余数的操作"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "3. 下列叙述中,不正确的是( )。",
    "options": [
      "A. 串行加法器比超前进位加法器的加法时间长的原因是串行加法器高位电路复杂",
      "B. 超前进位加法器位数越多高位电路越复杂",
      "C. 串行加法器位数越多加法时间越长",
      "D. 串行加法器比超前进位加法器的加法时间长的原因是串行加法器进位串行传递"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "4. 运算器的主要功能除了进行算术运算之外，还能进行( )。",
    "options": [
      "A. 初等函数运算",
      "B. 逻辑运算",
      "C. 对错判断",
      "D. 浮点运算"
    ],
    "answer": "B"
  },
  {
    "question": "5. 运算器的核心部分是( )。",
    "options": [
      "A. 算术逻辑运算单元",
      "B. 累加寄存器",
      "C. 数据总线",
      "D. 多路开关"
    ],
    "answer": "A"
  },
  {
    "question": "6. 当且仅当( )发生时,认为浮点数溢出。",
    "options": [
      "A. 尾数或阶码上溢",
      "B. 尾数上溢",
      "C. 阶码上溢",
      "D. 尾数与阶码同时上溢"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "7. 关于ALU的叙述中,不正确的是( )",
    "options": [
      "A. ALU的基本逻辑结构是超前进位加法器",
      "B. SN74181是典型的4位ALU",
      "C. ALU的输入只有参加运算的两个数,输出是两个数的和",
      "D. ALU是功能较强的组合电路"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "8. 在定点二进制运算器中，减法运算一般通过( )来实现",
    "options": [
      "A. 补码运算的十进制加法器",
      "B. 补码运算的二进制减法器",
      "C. 原码运算的二进制减法器",
      "D. 补码运算的二进制加法器"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "9. 在定点运算器中，无论采用双符号位还是单符号位，必须有( )，它一般是用异或门来实现的。",
    "options": [
      "A. 译码电路",
      "B. 编码电路",
      "C. 溢出判断电路",
      "D. 移位电路"
    ],
    "answer": "C"
  },
  {
    "question": "10. 在定点数运算中产生溢出的原因是( )。",
    "options": [
      "A. 参加运算的操作数超出了机器的表示范围",
      "B. 寄存器的位数太少，不得不舍弃最低有效位",
      "C. 运算过程中最高位产生了进位或借位",
      "D. 运算的结果的操作数超出了机器的表示范围"
    ],
    "answer": "D"
  },
  {
    "question": "11. 两个补码数相加，采用1位符号位，当( )表示有溢出。",
    "options": [
      "A. 符号位进位和最高数位进位异或结果为1",
      "B. 符号位为1",
      "C. 符号位进位和最高数位进位异或结果为0",
      "D. 符号位有进位"
    ],
    "answer": "A"
  }
] 